\chapter{KESIMPULAN}

\section{Kesimpulan Masalah}
Setelah melakukan analisis dan perancangan aplikasi monitoring penggunaan gas berbasis \textit{mobile android}, maka dapat disimpulkan sebagai berikut: 
\begin{enumerate}
\item Dengan adanya monitoring penggunaan gas secara realtime berbasis \textit{mobile android} dapat membantu PT Pertamina Gas dalam melakukan monitor ke setiap wilayah area PT Pertamina Gas baik dalam pendapatan dan penjualan ke konsumen.
\item Dengan adanya perhitungan dengan menggunakan metode regresi linier berganda dapat memprediksi pendapatan reveniew PT Pertamina Gas. Dan Area \textit{Eastern Java} menjadi penghasilan tertinggi di bulan juni sebanyak 1547.0 MSCF atau 6188 US Dollar,di ikuti area area lainnya seperti pada gambar:
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
\includegraphics[scale=0.13]{figures/regresi1}
    \caption{hasil perrankingan wilayah area dari yang penghasilan tertinggi dan terrendah }
    \label{Figure4}
\end{figure}
\end{enumerate}

\newpage\section{Kesimpulan Dari Metode}
\begin{enumerate}
    \item 	Metode regresi linier berganda merupakan hubungan secara linear antara dua atau lebih variabel independen (X1, X2) dengan variabel dependen (Y).  Adapun variable Y adalah \textit{reveniew} dan variable independen X1 \textit{single offtaker} dan X2 \textit{multi offtaker.}
    \item hasil perhitungan yang dihasilkan dari perhitungan metode regresi linier berganda itu sendiri sangat murni tanpa ada penambahan dan pengurangan dari angka diluar perhitungan regresi linier berganda itu sendiri.
\end{enumerate} 

\section{Kesimpulan Pengujian Sistem}
Berdasarkan hasil aplikasi\textit{monitoring} Penggunaan Gas Secara Real Time versi \textit{mobile android} pada PT Pertamina Gas  didapatkan kesimpulan bahwa sistem yang telah dibuat berjalan dengan baik dan bisa digunakan dalam penelitian ini.

